<author><surname>Backhaus</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>:<title> Weiterbildung - ein Teil der Geschäftspolitik in der Sparkassenorganisation</title>. - In: <editor>Meier, Harald</editor>; <editor>Schindler, Ulrich</editor> [Hrsg.]: <source>Human Resources Management in Banken: Strategien, Instrumente und Grundsatzfragen</source>. - <publisher>Gabler</publisher> (<other>Wiesbaden</other>), <year>1996</year>, S. <fpage>191</fpage>-<lpage>212</lpage>
<editor>Bank for International Settlements</editor>: <title>Statistics on Payment Systems in the Group of Ten Countries</title>. -<other> Committee on Payment and Settlement Systems</other>, <other>Basel</other>
<author><surname>Bertrand</surname>, <given-names>Olivier</given-names></author>; <author><surname>Noyelle</surname>, <given-names>Thierry</given-names></author>:<title> Human Resources and Corporate Strategy: Technological Change in Banks and Insurance Companies</title>. – <editor>Centre for Educational Research and Innovation (CERI), OECD</editor>, <other>Paris</other>, <year>1988</year>
<author><surname>Bierer</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>; <author><surname>Fassbender</surname>, <given-names>Heino</given-names></author>; <author><surname>Rüdel</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Auf dem Weg zur "schlanken Bank"</title>. - In: <source>Die Bank - Zeitschrift für Bankpolitik und Bankpraxis</source>, Nr. <volume>9</volume>, <year>1992</year>, S. <fpage>500</fpage>-<lpage>506</lpage>
<title>Berufe im Spiegel der Statistik: Bankfachleute</title>, <url>www.abis.iab.de/bisds/data/dseite_ 691_BO_a.htm</url>, <year>2003</year>
<author><surname>Buchard</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Auf dem Weg zur Hochleistungsorganisation</title>. – In: <source>Die Bank - Zeitschrift für Bankpolitik und Bankpraxis</source>, H.<volume>1</volume>, <year>2000</year>, S. <fpage>24</fpage>-<lpage>27</lpage>
<editor>Bundesverband deutscher Banken</editor> [Hrsg.]: <title>Banken 2002 – Fakten – Meinungen – Perspektiven</title>, <year>2002</year>
<editor>Bundesverband deutscher Banken</editor> [Hrsg.]: <title>Internet / Online-Banking / E-Commerce</title> – In: <editor>Biltz</editor> -<source> Demo/Skopie</source>, Nr. <volume>10</volume>, <other>Oktober</other> <year>2000</year>
<editor>Bundesverband deutscher Banken</editor> [Hrsg.]: <title>E-Banking erobert auch ältere Bankkunden</title>. – In: <source>Schul / Bank: Informationsdienst für Schule und Lehrer</source>, H . <volume>5</volume>, <year>2003</year>
<editor>Deutscher Industrie- und Handelskammertag</editor> [Hrsg.]: <title>DIHK – Dienstleistungsreport: Ergebnisse der DIHK-Umfrage bei den Industrie- und Handelskammern</title>, <other>Februar</other> <year>2003</year>
<author><surname>Finegold</surname>, <given-names>David</given-names></author>; <author><surname>Wagner</surname>, <given-names>Karen</given-names></author>: <title>Are apprenticeships still relevant in the 21st century? A case study of changing youth training arrangements in German banks</title>. – In: <source>Industrial and Labor relations reviews</source>, Nr. <volume>4</volume>, Jg. <issue>55</issue>, <other>Juli</other> <year>2002</year>, S. <fpage>667</fpage> – <lpage>685</lpage>
<author><surname>Gleiser</surname>, <given-names>Sigmar</given-names></author>: <title>Fach- und Führungskräfte in der Geld- und Kreditwirtschaft</title> - <editor>Bundesanstalt für Arbeit</editor> [Hrsg.]: <source>Arbeitsmarkt - Information für qualifizierte Fach- und Führungskräfte</source>. - <other>Frankfurt a.M.</other>, <year>1999</year>
<author><surname>Greim</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Mögliche Trendqualifikationen im Bereich Banken</title>. - In: <editor>Abricht, Lothar</editor> <other>u.a.</other>: <source>Ermittlung von Trendqualifikationen als Basis zur Früherkennung von Qualifikationsentwicklungen. Untersuchungsberichte, Abschlußbericht</source> Band <volume>2</volume>, <source>Studie des isw Halle-Leipzig e.V. im Auftrag des Bundesministeriums für Bildung und Forschung</source>, <other>Juni</other> <year>1999</year>, S. <fpage>63</fpage>-<lpage>88</lpage>
<author><surname>Hilbert</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>; <author><surname>Schömann</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author> (im Erscheinen): <title>On the need for early identification on future skill requirements in the European Union</title>. <source>Vortrag auf der CEDEFOP Konferenz “Early Identification of Skill Needs in Europe”</source>, <other>22. bis 23. Mai</other> <year>2003</year>, <other>Thessaloniki</other>.
<author><surname>Hildebrandt</surname>, <given-names>Swen</given-names></author>: <title>Reorganisation von Banken und Sparkassen im Spannungsfeld von Markt und Arbeitsmarkt. Ein deutsch – französischer Vergleich</title>. – <other>Dissertation an der Technischen Universität Carolo-Wilhelmina zu Braunschweig</other>, <year>1999</year>
<author><surname>Hildebrandt</surname>, <given-names>Swen</given-names></author>: <title>Jenseits globaler Managementkonzepte: Betriebliche Reorganisationen von Banken und Sparkassen im deutsch-französischen Vergleich</title> – <editor>Wissenschaftszentrum Berlin für Sozialforschung</editor> , <publisher>Edition Sigma</publisher> (<other>Berlin</other>), <year>2000</year>
<author><surname>Kreyenschmidt</surname>, <given-names>Gisela</given-names></author>:<title> Neue Grundlagen für die Berufsbildung</title> – In: <source>Die Bank - Zeitschrift für Bankpolitik und Bankpraxis</source>, Nr. <volume>3</volume>, <year>1998</year>, S. <fpage>170</fpage>-<lpage>176</lpage>
<author><surname>Meier</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: <title>Strategieorientierte Personalplanung in Banken und Sparkassen</title>. - In: <editor>Meier, Harald</editor>; <editor>Schindler, Ulrich</editor> [Hrsg.]: <source>Human Resources Management in Banken: Strategien, Instrumente und Grundsatzfragen</source>. – <publisher>Gabler</publisher> (<other>Wiesbaden</other>), <year>1996</year>, S. <fpage>45</fpage>-<lpage>66</lpage>
<author><surname>Müller</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Stability or Transformation of Employment Relations in German Banking</title>. - In: <editor>Knights, David</editor>; <editor>Tinker, Tony</editor>: <source>Financial institutions and social transformations: international studies of a sector</source>. - <publisher>St. Martin's Press</publisher> (<other>New York, NY</other>), <year>1997</year>, S. <fpage>135</fpage>-<lpage>157</lpage>
<author><surname>Oberbeckmann</surname>, <given-names>H. L.</given-names></author>: <title>Aus- und Weiterbildung in der Sparkassenorganisation - heute und morgen</title>. - In: <source>Die Sparkasse</source>, Nr. <volume>102</volume>, <year>1985</year>, S. <fpage>380</fpage>-<lpage>384</lpage>
<author><surname>Quack</surname>, <given-names>Sigrid</given-names></author>; <author><surname>O’Reilly</surname>, <given-names>Jacqueline</given-names></author>; <author><surname>Hildebrandt</surname>, <given-names>Swen</given-names></author>: <title>Structuring change: training and recruitment in retail banking in Germany, Britain and France</title>. – In: <source>The International Journal of Human Resource Management</source>, Nr. <volume>6</volume>, <other>Dezember</other> <year>1995</year>, S. <fpage>759</fpage>-<lpage>793</lpage>
<author><surname>Rolfes</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>; <author><surname>Schierenbeck</surname>, <given-names>Henner</given-names></author>; <author><surname>Schüller</surname>, <given-names>Stephan</given-names></author>: <title>Das Privatkundengeschäft – Achillesferse deutscher Kreditinstitute</title>. – <publisher>Fritz Knapp Verlag</publisher> (<other>Frankfurt a.M.</other>), <year>1997</year>
<author><surname>Scheer</surname>, <given-names>Olaf</given-names></author>: <title>Das Geschäftsstellennetz im Wandel</title>. - In: <source>Die Bank - Zeitschrift für Bankpolitik und Bankpraxis</source>, Nr. <volume>8</volume>, <year>1994</year>, S. <fpage>463</fpage>-<lpage>468</lpage>
<author><surname>Schenck</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Flexibilisierung betrieblicher Arbeitsmärkte: Fallstudien strategischer Nutzung der Zeitarbeit</title>. – <other>Dissertation an der Technischen Universität HamburgHarburg</other>, <publisher>Rainer Hampp Verlag</publisher> (<other>München</other> und <other>Mering</other>), <year>2002</year>
<author><surname>Schmid</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>: <title>Wege in eine neue Vollbeschäftigung: Übergangsarbeitsmärkte und aktivierende Arbeitsmarktpolitik</title>. – <publisher>Campus Verlag</publisher> ( <other>Frankfurt / New York</other>), <year>2002</year>
<author><surname>Sneijers</surname>, <given-names>Petra</given-names></author>: <title>Statistik der Kreditinstitute</title>. – in: <editor>eurostat</editor>: <source>Statik kurzgefasst. – Industrie, Handel und Dienstleistungen</source>, Thema <volume>4</volume> – <issue>26</issue>/<year>2002</year>, <other>28.2.</other><year>2002</year>
<author><surname>Streeck</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> <other>u.a.</other>: <title>Steuerung und Regulierung der beruflichen Bildung: Die Rolle der Sozialpartner in der Ausbildung und beruflichen Weiterbildung in der Bundesrepublik Deutschland</title>. – <editor>Wissenschaftszentrum Berlin für Sozialforschung</editor>, <publisher>Sigma</publisher> (<other>Berlin</other>), <year>1987</year>
<author><surname>Vitols</surname>, <given-names>Katrin</given-names></author>: <title>Steuerung und Regulierung der beruflichen Bildung in Großbanken. Ein deutsch-japanischer Vergleich</title>. – <other>Diplomarbeit an der Freien Universität Berlin, Fachbereich Politik- und Sozialwissenschaften</other>, <year>2000</year>
<author><surname>Vitols</surname>, <given-names>Katrin</given-names></author>: <title>Fallstudie: Grenzüberschreitende Mobilität und Transparenz von Bildungsabschlüssen in der Bankenbranche</title>. – In: <editor>Mytzek, Ralf</editor>; <editor>Schömann, Klaus</editor> [Hrsg.]: <source>Mehr Mobilität durch Transparenz? Möglichkeiten zur Förderung der Transparenz von Weiterbildungsabschlüssen und ihre bildungs- und arbeitsmarktpolitischen Implikationen</source>. – <editor>Wissenschaftszentrum für Sozialforschung Berlin (WZB) im Auftrag des Bundesministeriums für Bildung und Forschung (BMB+F)</editor>, <publisher>edition Sigma</publisher> (<other>Berlin</other>), <year>2003</year> (<other>im Erscheinen</other>)
<author><surname>Womack</surname>, <given-names>James</given-names></author>; <author><surname>Jones</surname>, <given-names>Daniel</given-names></author>; <author><surname>Roos</surname>, <given-names>Daniel</given-names></author>: <title>The Machine that Changed the World: The Story of Lean Production</title>. - <publisher>Harper Perennial</publisher> ( <other>New York NY</other>), <year>1990</year>