<author><surname>Adloff</surname>, <given-names>Frank</given-names></author> & <author><surname>Velez</surname>, <given-names>Andrea</given-names></author> (<year>2001</year>b): <title>Stiftungen in Körperschaftsform. Eine empirische Studie als Beitrag zur Klärung des Stiftungsbegriff</title> <other>Berlin</other>: <publisher>Maecenata Institut für Dritter-Sektor-Forschung</publisher>
<author><surname>Adloff</surname>, <given-names>Frank</given-names></author> (<year>2002</year>): <title>Förderstiftungen. Eine Untersuchung zu ihren Destinatären und Entscheidungsprozessen</title>. <source>Opusculum</source> Nr. <volume>9</volume>. <other>Berlin</other>: <publisher>Maecenata Institut für Dritter-Sektor-Forschung</publisher>
<author><surname>Anheier</surname>, <given-names>Helmut K.</given-names></author> (<year>1999</year>a): <title>Das Stiftungswesen in Zahlen: Eine sozialökonomische Strukturbeschreibung deutscher Stiftungen</title>. In: <editor>Bertelsmann Stiftung</editor> (Hrsg.) (<year>1999</year>): <source>Handbuch Stiftungen. Ziele-Projekte-ManagementRechtliche Gestaltung</source>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Gabler</publisher>, S. <fpage>47</fpage>-<lpage>82</lpage>
<author><surname>Anheier</surname>, <given-names>Helmut K.</given-names></author>/ <author><surname>Romo</surname>, <given-names>Frank P.</given-names></author> (<year>1999</year>b): <title>Foundations in Germany and the United State A Comparative Analysi</title> In: <source>Private Funds, Public Purpose. Philanthropic Foundations in International Perspective</source>. <other>New York, Boston, Dordrecht, London, Moscow</other>: <publisher>Kluwer Academic</publisher> / <publisher>Plenum Publishers</publisher>, S. <fpage>79</fpage>- <lpage>118</lpage>
<author><surname>Anheier</surname>, <given-names>Helmut K.</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Foundations in Europe: a Comparative Perspective</title>. In: <editor>Schlüter, Andreas</editor>/ <editor>Then, Volker</editor> & <editor>Walkenhorst, Peter</editor> (<year>2001</year>b): <source>Foundations in Europe. Society, Management and Law</source>. <other>London</other>: <publisher>The Directory of Social Change</publisher>, S. <fpage>35</fpage>-<lpage>81</lpage>
<author><surname>Anheier</surname>, <given-names>Helmut K.</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Das Stiftungswesen in Deutschland. Eine Bestandsaufnahme in Zahlen</title>. In: <editor>Bertelsmann Stiftung</editor> (Hrsg.): <source>Handbuch Stiftung</source>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Gabler</publisher>, S. <fpage>43</fpage> - <lpage>85</lpage>
<author><surname>Becker</surname>, <given-names>Hellmut</given-names></author> (<year>1977</year>):<title> Zwanzig Jahre Ettlinger Kreis – Bildungspolitischer Rückblick und Perspektive</title>. <source>Referat beim 41. Ettlinger Gespräch am 7. Oktober 1977</source>
<author><surname>Berg</surname>, <given-names>Detlef</given-names></author>/ <author><surname>Petry</surname>, <given-names>Christian</given-names></author> & <author><surname>Raschert</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author> (<year>1979</year>):<title> Ergebnisse des Modellversuchs: Regionales Pädagogisches Zentrum in Aurich</title>. In: <editor>Raschert, Jürgen</editor> (Hrsg.) (<year>1979</year>): <source>Sozialisation, Qualifikation und Statusverteilung zu Veränderungen der gesellschaftlichen Funktionen des Bildungssystem</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett-Cotta</publisher>, S.<fpage>169</fpage>-<lpage>202</lpage>
<author><surname>Berndt</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> (<year>1995</year>): <title>Stiftung und Unternehmen. Rechtsvorschriften - Besteuerung - Zweckmäßigkeit</title>. <issue>5</issue>. Auflage. <other>Herne/Berlin</other>: <publisher>Verlag Neue Wirtschafts-Briefe</publisher>
<author><surname>Bernholz</surname>, <given-names>Lucy</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Foundations for the Future. Emerging Trends in Foundation Philanthropy</title>. <other>Los Angeles</other>: <publisher>Center on Philanthropy & Public Policy</publisher> / <publisher>School of Policy, Planning, and Development, University of Southern California</publisher>
<editor>Bertelsmann Stiftung</editor> (Hrsg.) (<year>2003</year>), <issue>2</issue>. vollständig überarbeit. Auflage: <title>Handbuch Stiftungen. Ziele - Projekte - Management - Rechtliche Gestaltung</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Gabler</publisher>
<author><surname>Brunsson</surname>, <given-names>Nils</given-names></author>/<author><surname>Olsen</surname>, <given-names>Johan P.</given-names></author> (<year>1993</year>): <title>Reforming Organization</title>. <other>London, New York</other>: <publisher>Routledge</publisher>
<editor>Bundesverband Deutscher Stiftungen</editor> (Hrsg.) (<year>2000</year>): <title>Verzeichnis Deutscher Stiftungen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Hoppenstedt</publisher>
<editor>Bundesverband Deutscher Stiftungen</editor> (Hrsg.) (<year>2005</year>): <title>Verzeichnis Deutscher Stiftungen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Berliner Wissenschaftsverlag</publisher>
<author><surname>Eisenstadt</surname>, <given-names>Shmuel N.</given-names></author> (<year>1979</year>): <title>Sozialer Wandel, Differenzierung und Evolution</title>. In: <editor>Zapf, Wolfgang</editor> (Hrsg.), <issue>4</issue>. Aufl.: <source>Theorien des sozialen Wandel Königstein</source>: <publisher>Athenäum</publisher>, S. <fpage>75</fpage>-<lpage>91</lpage>
<author><surname>Gerber</surname>, <given-names>Pia</given-names></author> (<year>2004</year>a): <title>Gespräche müssen Folgen haben. Der Ettlinger Kreis als Motor der Bildungsreform</title>. In: <editor>Petry, Christian</editor>/<editor>Pistor, Hans-Henning</editor> (<year>2004</year>): <source>Der lange Weg der Bildungsreform. Gisela und Hermann Freudenber zum 80. Geburtstag</source>. <other>Weinheim</other>: <publisher>Beltz</publisher>, S. <fpage>20</fpage>-<lpage>33</lpage>
<author><surname>Gerber</surname>, <given-names>Pia</given-names></author> (<year>2004</year>b): <title>Stiftungen als Heimat für Pionierinnen mit Handwerkskoffer. Stiftungshandeln und Innovation am Beispiel des Service Learning</title>. In: <editor>Sliwka, Anne</editor>/ <editor>Petry, Christian</editor>/ <editor>Kalb, Peter E.</editor> (<year>2004</year>): <source>Durch Verantwortung lernen. Service Learning: Etwas tun für andere</source>. 6.<source> Weinheimer Gespräch</source>. <other>Weinheim</other>: <publisher>Beltz</publisher>
<author><surname>Gerber</surname>, <given-names>Pia</given-names></author> (<year>2006</year>): <title>Der lange Weg der sozialen Innovation. Stiftungen und sozialer Wandel. Unternehmensnahe Stiftungen als Innovationsagenturen im Feld der Bildungs- und Sozialpolitik am Beispiel der Freudenberg Stiftung</title>. <other>Frankfurt am Main</other>: <publisher>Peter Lang</publisher>
<author><surname>Gillwald</surname>, <given-names>Katrin</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Konzepte sozialer Innovation</title>. <other>P00-519</other>. <other>Berlin</other>: <publisher>Wissenschaftszentrum Berlin für Sozialforschung</publisher>
<author><surname>Granovetter</surname>, <given-names>Mark</given-names></author> (<year>1973</year>): <title>The Strength of Weak Tie</title> In: <source>American Journal of Sociology</source>. Volume <volume>78</volume>. Issue <issue>6</issue>. <publisher>The University of Chicago Pres</publisher> <fpage>1360</fpage>-<lpage>1380</lpage>
<author><surname>Havelock</surname>, <given-names>Ronald G.</given-names></author> (<year>1975</year>): <title>Research on the Utilization of Knowledge</title>. In: <editor>Kochen, Manfred</editor> (Ed.): <source>Information for Action. From Knowledge to Wisdom</source>. <other>New York, San Francisco, London</other>: <publisher>Academic Press</publisher>, . <fpage>87</fpage>-<lpage>107</lpage>
<author><surname>Havelock</surname>, <given-names>Ronald G.</given-names></author> (<year>1976</year>a): <title>Planning for innovation through dissemination and utilization of knowledge</title>. <issue>6</issue>. print..<other> Ann Arbor, Michigan</other>: <publisher>Institute for social research</publisher>
<author><surname>Herwartz-Emden</surname>, <given-names>Leonie</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Einwandererkinder im deutschen Bildungswesen</title>. In: <editor>Cortina, Kai</editor> / <editor>Baumert, Jürgen</editor>/ <editor>Leschinsky, Achim</editor>/ <editor>Mayer, Karl Ulrich</editor>/ <editor>Trommer, Luitgart</editor> (Hg.): <source>Das Bildungswesen in der Bundesrepublik Deutschland. Strukturen und Entwicklungen im Überblick</source>.<other> Reinbek bei Hamburg</other>: <publisher>Rowohlt</publisher>, S. <fpage>661</fpage>-<lpage>709</lpage>
<editor>Hundertfünfzig Jahre Freudenberg</editor> (<year>1999</year>). <title>Die Entwicklung eines Familienunternehmens von der Gerberei zur internationalen Firmengruppe</title>. <other>Weinheim</other>
<author><surname>Malik</surname>, <given-names>Fredmund</given-names></author> (<year>2004</year>): <title>Führen, Leisten, Leben. Wirksames Management für eine neue Zeit</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutsche Verlagsanstalt</publisher>
<author><surname>Picht</surname>, <given-names>Robert</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>Education Funding in Europe</title>. Volume <volume>2</volume>. <title>A Pilot Study on Innovating Education and Learning - The Role of Foundations and Corporate Funders</title>. <other>Brussels</other>
<author><surname>Putnam</surname>, <given-names>Robert D.</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Bowling Alone. The Collapse and Revival of American Community</title>. <other>New York, London, Toronto, Sidney, Singapoore</other>:<publisher> Simon & Schuster</publisher>
<author><surname>Radtke</surname>, <given-names>Frank-Olaf</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Lokales Bildungs- und Integrationsmanagement</title>. In: <source>Migrantenkinder sind ein Schatz, den es zu heben gilt. Dokumentation der Anhörung zu Schulkarrieren von Migrantenkindern am 17. Mai 2003 im Plenarsaal des Frankfurter Römer</source>, hrsg. vom <editor>Magistrat der Stadt Frankfurt am Main, Geschäftsstelle der Kommunalen Ausländervertretung</editor>
<author><surname>Rogers</surname>, <given-names>Everett M.</given-names></author> (<year>1962</year>): <title>Diffusion of Innovation</title> <other>New York</other>: <publisher>The Free Press of Glencoe</publisher>
<author><surname>Rogers</surname>, <given-names>Everett M.</given-names></author>/<author><surname>Kim</surname>, <given-names>Joung-Im</given-names></author> (<year>1985</year>): <title>Diffusion of Innovations in Public Organization</title> In: <editor>Merritt, Richard L.</editor> & <editor>Merritt, Anna J.</editor> (Ed.) (<year>1985</year>): <source>Innovation in the Public Sector</source>. <other>Beverly Hills, London, New Dehli</other>: <publisher>Sage Publications</publisher>, S. <fpage>85</fpage>-<lpage>108</lpage>
<author><surname>Rogers</surname>, <given-names>Everett M.</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Innovation, Theory of</title>. In: <editor>Baltes, Paul B.</editor>/<editor>Smelser, Neil J.</editor>: <source>International Encyclopedia of the Social & Behavioral Science</source> Volume <volume>11</volume>. <other>Amsterdam-Paris-New York-Oxford-Shannon-SingaporeTokyo</other>: <publisher>Elsevier</publisher>, <fpage>7540</fpage>-<lpage>7543</lpage>
<author><surname>Rura-Polleys</surname>, <given-names>T.</given-names></author> (<year>2001</year>):<title> Organizational Innovation</title>. In:<source> International Encyclopedia of the Social & Behavioral Science</source> Volume <volume>11</volume>. <other>AmsterdamParis-New York-Oxford-Shannon-Singapore-Tokyo</other>: <publisher>Elsevier</publisher>, S. <fpage>7536</fpage>-<lpage>7540</lpage>
<author><surname>Scharpf</surname>, <given-names>Fritz W.</given-names></author> (<year>1994</year>): <title>Optionen des Föderalismus in Deutschland und Europa</title>. <other>Frankfurt/New York</other>: <publisher>Campus</publisher>
<author><surname>Scharpf</surname>, <given-names>Fritz W.</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Interaktionsformen. Akteurzentrierter Institutionalismus in der Politikforschung</title>. <other>Opladen</other>: <publisher>Leske und Budrich</publisher>
<author><surname>Schumpeter</surname>, <given-names>Joseph A.</given-names></author> (<year>1947</year>): <title>The Creative Response in Economic History</title>. In: <source>The Journal of Economic History</source>. Vol. <volume>VII</volume>, <other>November</other> <year>1947</year>. No. <issue>2</issue>. <other>New York</other>:<publisher> Economic History Association</publisher>, S. <fpage>149</fpage>-<lpage>159</lpage>
<author><surname>Schumpeter</surname>, <given-names>Joseph A.</given-names></author> (<year>1950</year>): <title>Kapitalismus und Demokratie</title>. <other>München</other>: <publisher>Leo Lehnen Verlag</publisher>
<author><surname>Sprengel</surname>, <given-names>Rainer</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Statistiken zum Deutschen Stiftungswesen 2001. Ein Forschungsbericht</title>. <source>Arbeitshefte des Maecenata Instituts für Dritter-SektorForschung</source>. <other>Berlin</other>: <publisher>Maecenata Verlag</publisher>
<author><surname>Toepler</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author> (<year>1996</year>):<title> Das gemeinnützige Stiftungswesen in der modernen demokratischen Gesellschaft. Ansätze zu einer ökonomischen Betrachtungsweise</title>. <other>München</other>: <publisher>Maecenata</publisher>
<author><surname>Von Reibnitz</surname>, <given-names>Ute</given-names></author> (<year>1991</year>): <title>Szenario-Technik. Instrumente für die unternehmerische und persönliche Erfolgsplanung</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Gabler</publisher>
<author><surname>Weber</surname>, <given-names>Max</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Die protestantische Ethik und der „Geist“des Kapitalismus. Textausgabe auf der Grundlage der ersten Fassung von 1905/05 mit einem Verzeichnis der wichtigsten Zusätze und Veränderungen aus der zweiten Fassung von 1920</title>. Herausgegeben und eingeleitet von <editor>Klaus Lichtblau</editor> und <editor>Johannes Weiß</editor>. <issue>3</issue>. Auflage. <other>Weinheim</other>: <publisher>Beltz</publisher>
<author><surname>Wehler</surname>, <given-names>Hans-Ulrich</given-names></author> (<year>1975</year>): <title>Modernisierungstheorie und Geschichte</title>. <other>Göttingen</other>: <publisher>Vandenhoeck und Ruprecht</publisher>
<author><surname>Wehler</surname>, <given-names>Hans-Ulrich</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Kontinuität und Umbruch. Essays zum 20. Jahrhundert</title>. <other>München</other>:<publisher> C.H. Beck</publisher>
<editor>Zapf, Wolfgang</editor> (<year>1979</year>) (Hrsg.), <issue>4</issue>. Aufl.: <title>Theorien des sozialen Wandel</title> <other>Königstein</other>: <publisher>Athenäum</publisher>
<author><surname>Zapf</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> (<year>1983</year>): <title>Entwicklungsdilemmas und Innovationspotentiale in modernen Gesellschaften</title>. In: <editor>Matthes, Joachim</editor>: <source>Krise der 60 Arbeitsgesellschaft. Verhandlungen des 21. Deutschen Soziologentags in Bamberg 1982</source>. <other>Frankfurt/New York</other>: <publisher>Campus</publisher>, <fpage>293</fpage>-<lpage>308</lpage>
<author><surname>Zapf</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> (<year>1989</year>): <title>Über soziale Innovationen</title>. In: <source>Soziale Welt, Zeitschrift für sozialwissenschaftliche Forschung und Praxis</source>, Heft <issue>1/2</issue>.<source> Über Soziologie</source>. <other>Göttingen</other>:<publisher> Otto Schwartz & Co</publisher>, S. <fpage>170</fpage>-<lpage>183</lpage>
<author><surname>Zapf</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Wandel, sozialer</title>. In: <editor>Schäfers, Bernhard</editor> (Hrsg.): <source>Grundbegriffe der Soziologie</source>. <other>Opladen</other>: <publisher>Leske und Budrich</publisher>, S. <fpage>427</fpage> –<lpage>433</lpage>
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>a): <title>Den typischen Stifter gibt es nicht. Die Tradition des Stiftungswesens reicht bis in die Antike zurück – Formen und Motive sind vielfältig</title>/ Serie, Teil <volume>I</volume>. In: <source>Frankfurter Rundschau vom 18 August 2004</source>, P. <fpage>32</fpage>
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>b): <title>Frei von Sünden und Steuern. Ohne Stiftungen würde das soziale Netz reißen – Sie sind Träger von Spitälern, Krankenhäusern und Pflegeeinrichtungen</title> / Serie, Teil <volume>II</volume>. In: <source>Frankfurter Rundschau vom 25 August 2004</source>, P. <fpage>32</fpage>
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>c): <title>Mäzene von link Stiftungen packen verstärkt unbequeme Themen an und die Geldgeber stammen längst nicht mehr nur aus konservativen Kreisen</title> / Serie, Teil <volume>III</volume>. In: <source>Frankfurter Rundschau vom 1 September 2004</source>, P. 26
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>d): <title>Es lebe die Streitkultur. Operative Stiftungen entwickeln eigene Projekte, während Förderstiftungen als Geldgeber auftreten</title> / Teil <volume>IV</volume> der Serie. In: <source>Frankfurter Rundschau vom 8 September 2004</source>, P. <fpage>26</fpage>
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>e): <title>Konzerne schmücken sich gerne mit einer Stiftung. Unternehmen und Unternehmer bilden den größte Gruppe unter den Gründern. Grenze zwischen Engagement und Eigennutz ist oft fließend</title>/Teil <volume>V</volume> der Serie. In:<source> Frankfurter Rundschau vom 15. September 2004</source>, S. <fpage>26</fpage>
<author><surname>Brömmling</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> (<year>2004</year>f): <title>„Sie machen’s möglich“. In Deutschland schließen sich inzwischen viele Stiftungen zu Netzwerken zusammen</title>/ Teil <volume>IX</volume> der Serie. In: <source>Frankfurter Rundschau vom 20. Oktober 2004</source>
<author><surname>Gerber</surname>, <given-names>Pia</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Stiftungen und Stiftungsarbeit zwischen Verbänden und Verwaltung - Wege aus der Ausbildungskrise</title>. In: <editor>Hertener Bürgerstiftung</editor>: <source>61 Bürgerschaftliches Engagement. Tagungsdokumentation des III. Symposiums am 25.11.2000</source>. <other>Herten</other>, S. <fpage>10</fpage>-<lpage>18</lpage>
<author><surname>Kahl</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>Schritte ins Leere wagen. Wo immer Erneuerung nötig ist, war 1998 ein wohlfeiles Wort zur Stelle: Innovation. Es verhindert, dass tatsächlich Neues zur Welt kommt</title>. In: <source>die tageszeitung vom 31. Dezember 1998</source>
<editor>MAECENATA ACTUELL</editor>. <title>Das Informationsmedium des Maecenata Instituts für Philanthropy und Zivilgesellschaft</title>. <other>Berlin</other>, <other>August</other> <year>2004</year>
<author><surname>Nassehi</surname>, <given-names>Armin</given-names></author> (<year>2000</year>): <title>Gesellschaftliche Selbstorganisation - Paradoxien der lokalen Formulierung von Bürgerschaftlichkeit</title>. In: <editor>Hertener Bürgerstiftung</editor> (<year>2000</year>): <source>Bürgerschaftliches Engagement. Tagungsdokumentation des III. Symposiums am 25.11.2000</source>. <other>Herten</other>, S. <fpage>31</fpage>-<lpage>41</lpage>
<title>Stanford Social Innovation Review</title> <volume>3</volume>/<year>2003</year>: <editor>Susan V. Berresford, President of the Ford Foundation</editor>. <url>www.ssireview.com</url>