<author><surname>Bennewitz</surname>, <given-names>Heiko</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Kommunale Wirtschafts- und Beschäftigungspolitik im föderativen System der Bundesrepublik Deutschland</title>, in: <editor>Klotz, Johannes</editor>/<editor>Zielinski, Heinz</editor>: <source>Europa 2000. Lokale Demokratie im Europa der Regionen</source>. <other>Heilbronn</other>.
<author><surname>Bennewitz</surname>, <given-names>Heiko</given-names></author>/<author><surname>Sänger</surname>, <given-names>Ralf</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Ausbildungsmarktmonitoring: Untersuchungen und Umfragen zur Ausbildungssituation in der Stadt Mainz</title>. <source>Reihe Blickpunkt Arbeitsmarkt der Stadt Mainz</source>, <other>Dezember</other> <year>1999</year>.
<author><surname>Braun</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Reform durch Kooperation – Träger von Modellprojekten in der Jugendberufshilfe als Akteure des lokalen Wandels</title>. In: <editor>Weigel, Nicole</editor> /<editor> Seckinger, Mike</editor> / <editor>van Santen, Eric</editor> / <editor>Markert, Andreas</editor> (Hrsg.), <source>Freien Trägern auf der Spur. Analysen zu Strukturen und Handlungsfeldern der Jugendberufshilfe</source>. <other>Opladen</other>.
<editor>Bundesministerium für Bildung und Forschung</editor> (Hrsg.), <year>1999</year>: <title>Jugendliche ohne Berufsbildung. Eine BiBB/EMNID-Untersuchung</title>. <other>Bonn</other>.
<editor>Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie (BMBF)</editor>, <year>1995</year>: <title>Ausbildung für alle. Kooperation und Verbund zur beruflichen Qualifizierung benachteiligter Jugendlicher</title>. <other>Bonn</other>.
<editor>Bundesministerium für Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie (BMBF)</editor>, <year>1998</year>: <title>Berufliche Qualifizierung benachteiligter Jugendlicher</title>. <other>Bonn</other>.
<editor>Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ)</editor>, <year>1997</year>: <title>Qualitätssicherung durch Zusammenarbeit. Materialien zur Qualitätssicherung in der Kinder- und Jugendhilfe</title>. <other>Bonn</other>.
<editor>Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ)</editor>, <year>2000</year>: <title>Zugänge zu Arbeit und Beruf</title>. Herausgeber:<publisher> BBJ SERVIS gGmbH</publisher>. <other>Berlin</other>.
<editor>Europäische Kommission</editor>, <year>1995</year>:<title> Lokale Initiativen zur wirtschaftlichen Entwicklung und Beschäftigung. Studien der Europäischen Union. Dokument der Dienststellen</title>. <other>März</other> <year>1995</year> – <source>SEK</source> (<volume>95</volume>) <issue>564</issue>, <publisher>Amt für amtliche Veröffentlichungen der Europäischen Gemeinschaften</publisher>. <other>Luxemburg</other>.
<editor>Europäische Kommission</editor>, <year>1998</year>a: <title>Lokale Partnerschaften gegen Arbeitslosigkeit und soziale Ausgrenzung. Gemeinschaftsinitiativen ADAPT und BESCHÄFTIGUNG</title>. <source>Reihe Innovationen Nr.</source> <volume>1</volume>. <publisher>Amt für amtliche Veröffentlichungen der Europäischen Gemeinschaften</publisher>. <other>Luxemburg</other>.
<editor>Europäische Kommission</editor>, <year>1998</year>b: <title>Nutzen, was in uns steckt – Ganzheitliche Ausbildungswege für Jugendliche. Gemeinschaftsinitiativen ADAPT und BESCHÄFTIGUNG</title>.<source> Reihe Innovationen Nr.</source> <volume>2</volume>. <publisher>Amt für amtliche Veröffentlichungen der Europäischen Gemeinschaften</publisher>. <other>Luxemburg</other>.
<author><surname>Hanesch</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Strategische Dimensionen kommunaler Sozialberichterstattung</title>. In: <editor>Dietz, Berthold</editor>/<editor>Eißel, Dieter</editor>/<editor>Naumann, Dirk</editor> (Hrsg.), <source>Handbuch der kommunalen Sozialpolitik</source>. <other>Opladen</other>.
<author><surname>Heinelt</surname>, <given-names>Hubert</given-names></author>, <year>1994</year>: <title>Kommunale Beschäftigungspolitik</title>. In: <editor>Roth, Roland/Wollmann, Hellmut</editor> (Hrsg.), <source>Kommunalpolitik. Politisches Handeln in den Gemeinden</source>. <other>Opladen</other>.
<editor>Landesarbeitsamt Rheinland-Pfalz-Saarland</editor>, <year>2000</year>: <title>Der Ausbildungsmarkt in Rheinland-Pfalz 1999/2000</title>. <other>Saarbrücken</other>, <other>Februar</other> <year>2000</year>.
<author><surname>Miersch</surname>, <given-names>Paloma</given-names></author>/<author><surname>Schild</surname>, <given-names>Hanjo</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Regionale Kooperationen zur beruflichen Integration von Jugendlichen</title>, in: <editor>BBJ CONSULT</editor> <source>INFO Ausgabe II - 1999, Regionale Kooperationen zur beruflichen Integration von Jugendlichen</source>.
<author><surname>Sänger</surname>, <given-names>Ralf</given-names></author>/<author><surname>Bennewitz</surname>, <given-names>Heiko</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Optimierung der Ausbildung: Initiativen und Projekte</title>.<source> Reihe Blickpunkt Arbeitsmarkt der Stadt Mainz</source>, <other>Juni</other> <year>1999</year>.
<author><surname>Schleimer</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>, <year>1995</year>: <title>Regionale Wirtschafts- und Arbeitsmarktanalyse</title>. In: <editor>Freidinger, Guido</editor> / <editor>Schulze-Böing, Matthias</editor> (Hrsg.), <source>Handbuch der kommunalen Arbeitsmarktpolitik</source>. <issue>2</issue>. aktualisierte und erweiterte Auflage. <other>Marburg</other>.
<author><surname>Schulze-Böing</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>, <year>1997</year>: <title>Integrierte Arbeitsmarktpolitik auf kommunaler Ebene</title>. In: <source>Kommunale Arbeitsmarktpolitik zwischen Krise und Kreativität. Dokumentation der Fachtagung vom 26. bis 28. Mai 1997 in Königswinter, veranstaltet von der Koordinierungsstelle Ost-West der BAG Arbeit e.V. in Kooperation mit dem Arbeitnehmer-Zentrum Königswinter der Stiftung Christlich-Soziale Politik e.V.</source>
<author><surname>Seyfried</surname>, <given-names>Erwin</given-names></author>/<author><surname>Kohlmeyer</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>/<author><surname>Furth-Riedesser</surname>, <given-names>Rafael</given-names></author>, <year>1999</year>: <title>Qualitätsentwicklung in der beruflichen Bildung</title>. <source>CEDEFOP-Projekt 02-6058. FHVR Berlin</source>, <editor>Forschungsstelle für Berufsbildung für Arbeitsmarkt und Evaluation</editor>, <other>Berlin</other>, <other>April</other> <year>1999</year>.