<author><surname>Burke</surname>,<given-names> P.</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Papier und Marktgeschrei. Die Geburt der Wissensgesellschaft</title>, <other>Berlin</other>.
<editor>Germann, U.</editor>/ <editor>Meier, M.</editor> (Hrsg.) (<year>2006</year>): <title>Fallgeschichten – Histoires de cas</title>, in: <source>Traverse, Zeitschrift für Geschichte</source> <volume>38</volume>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Gisiger</surname>,<given-names> U.</given-names></author> (<year>1993</year>): <title>Die Berner Zunftgesellschaft zum Affen. Ein Zunftbuch zum Münsterjahr</title>. <other>Mit Beitr. von Christoph von Steiger u. a., Bern und Wabern</other>.
<author><surname>Göhler</surname>, <given-names>G.</given-names></author> (<year>1994</year>): <title>Politische Institutionen und ihr Kontext. Begriffliche und konzeptionelle Überlegungen zur Theorie politischer Institutionen</title>, in: <other>Ders.</other> (Hrsg.): <source>Die Eigenart politischer Institutionen. Zum Profil politischer Institutionentheorie</source>,<other> Baden-Baden</other>, <fpage>19</fpage>-<lpage>46</lpage>.
<author><surname>Hasler</surname>, <given-names>L.</given-names></author> (<year>2005</year>a): <title>Ethik boomt. Ethikräte ersetzen die alten Zauberer. Der Effekt ist vergleichbar</title>, in: <other>Ders.</other>:<source> Die Erotik der Tapete. Verführung zum Denken</source>, <other>Frauenfeld</other>, <fpage>140</fpage>- <lpage>154</lpage>.
<author><surname>Hasler</surname>, <given-names>L.</given-names></author> (<year>2005</year>b):<title> Ideale tiefer hängen. Handeln Rotarier nicht elitebewusst, sind sie überflüssig</title>, in: <other>Ders.</other> (Hrsg.):<source> Die Erotik der Tapete. Verführung zum Denken</source>, <other>Frauenfeld</other>, <fpage>112</fpage>- <lpage>122</lpage>.
<author><surname>Homann</surname>, <given-names>K.</given-names></author>/ <author><surname>Lütge</surname>, <given-names>Ch.</given-names></author> (<year>2004</year>): <title>Einführung in die Wirtschaftsethik</title> (<source>Einführungen. Philosophie</source> <volume>3</volume>), <other>Münster</other>.
<author><surname>Huonker</surname>, <given-names>Th.</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Diagnose „moralisch defekt“. Kastration, Sterilisation und Rassenhygiene im Dienste der Schweizer Sozialpolitik und Psychiatrie 1890-1970</title>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Kreis</surname>,<given-names> G.</given-names></author> (<year>1992</year>): <title>Der „homo alpinus helveticus“. Zum schweizerischen Rassendiskurs der 30er Jahre</title>, in: <editor>Marchal, G. P.</editor>/ <editor>Mattioli, A.</editor> (Hrsg.): <source>Erfundene Schweiz. Konstruktionen nationaler Identität</source>, <other>Zürich</other><year> 1992</year>, <fpage>175</fpage>-<lpage>205</lpage>.
<author><surname>Landwehr</surname>, <given-names>A.</given-names></author> (<year>2002</year>): <title>Das Sichtbare sichtbar machen. Annäherungen an ›Wissen‹ als Kategorie historischer Forschung</title>, in: <other>Ders.</other> (Hrsg.): <source>Geschichte(n) der Wirklichkeit. Beiträge zur Sozial- und Kulturgeschichte des Wissens</source>, <other>Augsburg</other>, <fpage>61</fpage>-<lpage>89</lpage>.
<author><surname>Matt</surname>, <given-names>P. von</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Verkommene Söhne, missratene Töchter. Familiendesaster in der Literatur</title>, <issue>3</issue>. Aufl., <other>München</other>.
<author><surname>Ostrom</surname>, <given-names>E.</given-names></author> (<year>1999</year>): <title>Die Verfassung der Allmende, jenseits von Staat und Markt</title>. <other>Übersetzt von Ekkehard Schöller</other>, <other>Tübingen</other>.
<author><surname>Sarasin</surname>, <given-names>Ph.</given-names></author> (<year>1997</year>): <title>Stadt der Bürger, bürgerliche Macht und städtische Gesellschaft. Basel 1846-1914</title>, <issue>2</issue>. Aufl., <other>Göttingen</other>.
<author><surname>Schläppi</surname>, <given-names>D.</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Die Zunftgesellschaft zu Schmieden zwischen Tradition und Moderne. Sozial-, struktur- und kulturgeschichtliche Aspekte von der Helvetik bis ins ausgehende 20. Jahrhundert</title>, <other>Bern</other> (<source>Archiv des Historischen Vereins des Kantons Bern</source> <volume>81</volume>).
<author><surname>Schläppi</surname>, <given-names>D.</given-names></author> (<year>2005</year>): <title>Orientierung und Distinktion – Zur Bedeutung von Geschichte für bürgerliche Eliten am Beispiel der Burgergemeinde Bern</title>, in: <source>„Rückkehr der Bürgerlichkeit“, Vorgänge 170, Zeitschrift für Bürgerrechte und Gesellschaftspolitik</source>, <volume>44</volume> (<issue>2</issue>), <fpage>71</fpage>-<lpage>79</lpage>.
<author><surname>Schläppi</surname>, <given-names>D.</given-names></author> (<year>2006</year>a):<title> Berns burgerliche Gesellschaften</title>, in: <editor>Holenstein, A.</editor> (Hrsg.): <source>Berns mächtige Zeit. Das 16. und 17. Jahrhundert neu entdeckt</source>, <other>Bern</other>, <fpage>483</fpage>-<lpage>489</lpage>.
<author><surname>Schläppi</surname>, <given-names>D.</given-names></author> (<year>2006</year>b): <title>Der Lauf der Geschichte der Zunftgesellschaft zu Metzgern seit der Gründung</title>, in: <source>Der volle Zunftbecher. Menschen, Bräuche und Geschichten aus der Zunftgesellschaft zu Metzgern</source>, hg. von der <editor>Zunftgesellschaft zu Metzgern Bern</editor>, <other>Bern</other>, <fpage>15</fpage>-<lpage>199</lpage>, <fpage>302</fpage>-<lpage>304</lpage>.
<author><surname>Spirig</surname>, <given-names>J.</given-names></author> (<year>2006</year>): <title>Widerspenstig. Zur Sterilisation gedrängt: Die Geschichte eines Pflegekindes</title>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Studer</surname>, <given-names>B.</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>Der Sozialstaat aus der Geschlechterperspektive. Theorien, Fragestellungen und historische Entwicklung in der Schweiz</title>, in: <editor>Studer, B.</editor> (Hrsg.): <source>Frauen und Staat. Berichte des Schweizerischen Historikertages in Bern, Oktober 1996, Itinera</source> <volume>20</volume>, <other>Basel</other>, <fpage>184</fpage>-<lpage>208</lpage>.
<author><surname>Sutter</surname>, <given-names>E.</given-names></author> (<year>1995</year>): <title>„Ein Act des Leichtsinns und der Sünde“. Illegitimität im Kanton Zürich: Recht Moral und Lebensrealität (1800-1860)</title>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Tanner</surname>,<given-names> A.</given-names></author> (<year>1995</year>): <title>Arbeitsame Patrioten – wohlanständige Damen: Bürgertum und Bürgerlichkeit in der Schweiz 1830-1914</title>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Wecker</surname>, <given-names>R.</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>Frauenkörper, Volkskörper, Staatskörper. Zu Eugenik und Politik in der Schweiz</title>, in: <editor>Studer, B.</editor> (Hrsg.): <source>Frauen und Staat. Berichte des Schweizerischen Historikertages in Bern, Oktober 1996, Itinera</source> <volume>20</volume>, <other>Basel</other>, <fpage>209</fpage>-<lpage>226</lpage>.
<author><surname>Wieland</surname>, <given-names>J.</given-names></author> (<year>2004</year>): <title>Vorwort: Governanceethik im Diskurs</title>, in: <other>Ders.</other> (Hrsg.): <source>Governanceethik im Diskurs</source>, <other>Marburg</other>, <fpage>7</fpage>-<lpage>15</lpage> (<source>Institutionelle und Evolutorische Ökonomik</source> <volume>26</volume>).