<author><surname>Egger</surname> <given-names>Theres</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Erleichterung des Zugangs zur Arbeitswelt und der beruflichen Mobilität von Ausländerinnen und Ausländern</title>. Im Auftrag der <title>Eidgenössischen Ausländerkommission EKA</title>.
<author><surname>Feller-Länzlinger</surname> <given-names>Ruth</given-names></author> und <author><given-names>Andreas</given-names> <surname>Balthasar – Interface</surname></author> (<year>2004</year>): <title>Lehrstellenbeschluss 2. Vertiefungsstudie Migrationsspezifische Projekte</title>. Im Auftrag des <editor>Bundesamtes für Bildung und Technologie (BBT) Bern</editor>. «<url>www.lehrstellenbeschluss2.ch</url>»
<author><surname>Jaccard</surname> <given-names>Fleur</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Bedarfsanalyse und Kriterien zur Anlage von Deutsch- und Integrationskursen in Basel-Stadt</title>. <editor>Kantonale Integrationsstelle (PMD) Basel-Stadt</editor>. «<url>fleur.jaccard@pmd.bs.ch</url>».
<author><given-names>Kaya</given-names> <surname>Bülent</surname></author> und <author><given-names>Christin</given-names> <surname>Achermann</surname></author> (<year>2004</year>): <title>Integrationsförderungsprogramm - Teilevaluation Schwerpunkt 1: Förderung der Sprachlichen Kommunikation</title>. Im Auftrag der <source>Eidgenössischen Ausländerkommission EKA</source>.
<author><surname>Maas</surname> <given-names>Utz</given-names></author> und <author><given-names>Ulrich</given-names> <surname>Mehlem</surname></author> (<year>2003</year>): <title>Qualitätsanforderungen für die Sprachförderung im Rahmen der Integration von Zuwanderern</title>. <editor>Institut für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS), Universität Osnabrück</editor>.
<author><surname>Landert</surname> <given-names>Charles</given-names></author> (<year>2004</year>): <title>Integration durch Bildung. Recherchen zur Grund- und Weiterbildung von Ausländer/innen und Ausländern</title>. Im Auftrag des <editor>Migros Kulturprozent, Life & Work</editor>.
<author><surname>Liechti Wenger</surname> <given-names>Fabienne</given-names></author> (<year>2004</year>): <title>Concept regional linguistique coordonee: Cours de Français dans le Canton de Neuchâtel</title>. Elaboré sur mandat du <editor>Bureau du Délégué aux Etrangers</editor>.
<author><surname>Lüdi</surname> <given-names>Georges</given-names></author> und <author><given-names>Iwar</given-names> <surname>Werlen</surname></author> (<year>2005</year>): <title>Sprachenlandschaft in der Schweiz. Eidgenössische Volkszählung 2000</title>. <editor>BFS Neuchâtel</editor>.
<author><surname>Maurer</surname> <given-names>Ernst</given-names></author> (<year>2002</year>): <title>Rahmenkonzept – Deutschförderung für den Berufsalltag</title>. Im Auftrag des<editor> KIGA Bern, Abteilung Arbeitsvermittlung</editor>. <editor>Ernst Maurer, Büro Sprache und Integration</editor>, <other>Zürich</other>.
<author><surname>Maurer</surname> <given-names>Ernst</given-names></author> (<year>2003</year>): <title>Spezifizierungen für die integrierte Deutschförderung in den Programmen zur vorübergehenden Beschäftigung</title>.<editor> Im Auftrag des KIGA Bern, Abteilung Arbeitsvermittlung. Ernst Maurer, Büro Sprache und Integration</editor>, <other>Zürich</other>.
<editor>Regierungsrat Basel-Stadt</editor>, <title>Politikplan 2004-2007: Schwerpunkt Integration (Abschnitt 3.2, 28) sowie Integrationsmassnahmen Basel-Stadt. Aktionsplan 2004-2007. Leitfaden für Schwerpunktsetzung innerhalb des regierungsrätlichen Koordinations- und Optimierungsauftrags</title>.<url> www.regierungsrat.bs.ch/dokumente</url>».