<editor>Bundeszentrale für politische Bildung</editor> (Hg): <title>Informationen zur politischen Bildung</title>. <other>Japan</other>. <other>Oktober</other> <year>1971</year>.
<author><surname>Dore</surname>, <given-names>Ronald P.</given-names></author>/<author><surname>Ishikawa</surname>, <given-names>Emiko</given-names></author>: <title>Dôtokutte nandarô</title>. In: <source>Sekai</source>. <other>März</other> <year>1990</year>. S. <fpage>315</fpage>-<lpage>327</lpage>.
<author><surname>Ernst</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Zum Zusammenhang von Bildung und Karriere</title>. In: <editor>Helmut Demes</editor>/<editor>Walter Georg</editor> (Hg.): <source>Gelernte Karriere. Bildung und Berufsverlauf in Japan. Monographien aus dem Deutschen Institut für Japanstudien der Philipp-Franz-von-Siebold-Stiftung</source>. Band <volume>9</volume>. <other>München</other>: <publisher>Iudicium Verlag</publisher>, <year>1994</year>.
<author><surname>Ernst</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>/<author><surname>Wiesner</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Japans technische Intelligenz - Personalstrukturen und Personalmanagement in Forschung und Entwicklung</title>. <source>Studien zur Japanforschung</source>. Band <volume>7</volume>. <other>München</other>: <publisher>ifo Institut für Wirtschaftsforschung</publisher>, <year>1994</year>.
<author><surname>Fend</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Theorie der Schule</title>.<other> München, Wien, Baltimore</other>: <publisher>Urban & Schwarzenberg</publisher>, <year>1980</year>.
<author><surname>Fukutake</surname>, <given-names>Tadashi</given-names></author>: <title>Nihon shakai no kôzô</title>. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Tôkyo daigaku shuppankai</publisher>, <year>1993</year>, <issue>2</issue>. Auflage.
<author><surname>Georg</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Berufliche Bildung des Auslandes JAPAN: Zum Zusammenhang von Qualifizierung und Beschäftigung in Japan im Vergleich zur Bundesrepublik Deutschland</title>. <other>Baden-Baden</other>: <publisher>Nomos Verlagsgesellschaft</publisher>, <year>1993</year>.
<author><surname>Hamaguchi</surname>, <given-names>Eshun</given-names></author>: <title>Nihonteki shûdan shugi towa nanika</title>. In: <editor>Eshun Hamaguchi</editor>/<editor>Shôhei Kumon</editor> (Hg.): <source>Nihonteki shûdan shugi. Sono kachi o tou</source>. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Yûkai kaku</publisher>, <year>1994</year>. S.<fpage>1</fpage>-<lpage>26</lpage>.
<author><surname>Karasawa</surname>, <given-names>Tomitarô</given-names></author>: <title>Asu no nihonjin. Kitaisareru ningenzô</title>. <other>Tôkyo</other>: <source>Nihon keizai shinbun</source>, <year>1975</year>, <issue>12</issue>. Auflage.
<author><surname>Kariya</surname>, <given-names>Takehiko</given-names></author>: <title>Gakkôkan no shûshoku kikai no kôzô no bunseki</title>. In: <source>Kôkô kyôiku sôgô kenkyûsho</source> (Leitung: <editor>Ikuo Amano</editor>): <source>Kôtô gakkô no shinro bunka kinô ni kansuru kenky</source>û. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Shakai fukushi hôjin Tôkyo koroni</publisher>, <year>1988</year>. S. <fpage>35</fpage>-<lpage>50</lpage>.
<author><surname>Kariya</surname>, <given-names>Takehiko</given-names></author>: <title>Vom Bildungssystem in die Erwerbstätigkeit: Übergänge und Rekrutierung verschiedener Absolventengruppen des Bildungssystems</title>. In: <editor>Helmut Demes</editor>/<editor>Walter Georg</editor> (Hg.): <source>Gelernte Karriere. Bildung und Berufsverlauf in Japan. Monographien aus dem Deutschen Institut für Japanstudien der Philipp-Franz-von Siebold-Stiftung</source>. Band <volume>9</volume>. <year>1994</year>. S. <fpage>65</fpage>-<lpage>92</lpage>.
<author><surname>Lenhart</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Die Evolution erzieherischen Handelns</title>. <other>Frankfurt am Main</other>: <publisher>Verlag Peter Lang</publisher>, <year>1987</year>.
<author><surname>Luhmer</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Schule und Bildungsreform in Japan</title>. Band <volume>1</volume> und <volume>2</volume>. <other>Tôkyo</other>: <source>Japanisch-Deutsche Gesellschaft</source>, <year>1972</year> und <year>1973</year>.
<author><surname>Morita</surname>, <given-names>Akio</given-names></author>: <title>Made in Japan. "The Genius behind Sony". Eine Weltkarriere</title>. <other>München</other>: <publisher>Knaur</publisher>, <year>1988</year>.
<author><surname>Münch</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>/<author><surname>Eswein</surname>, <given-names>Mikiko</given-names></author>: <title>Bildung, Qualifikation und Arbeit in Japan - Mythos und Wirklichkeit</title>. <source>Reihe: Ausbildung, Fortbildung, Personalentwicklung</source>. Band <volume>34</volume>. <editor>Joachim Münch</editor> (Hg.). <other>Berlin</other>: <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher>, <year>1992</year>.
<author><surname>Murakami</surname>, <given-names>Komao</given-names></author>: <title>Das japanische Erziehungswesen</title>. <editor>Japanisch-Deutsches Kultur-Institut Tôkyo</editor> (Hg.). <other>Tôkyo</other>: <publisher>Fuzambô</publisher>, <year>1934</year>.
<author><surname>Odaka</surname>, <given-names>Kônosuke</given-names></author>: <title>Shokunin no sekai. Kôjô no sekai</title>. <other>Tôkyo</other>:<publisher> Libro poto</publisher>, <year>1993</year>.
<author><surname>Otsuki</surname>, <given-names>Ken</given-names></author>: <title>Kimigayo. Gengô to gakkôunei</title>. In: <source>Kyôikuhô</source>. Nr. <volume>33</volume>. <year>1979</year>. S. <fpage>31</fpage>-<lpage>39.</lpage>
<author><surname>Piper</surname>, <given-names>Annelotte</given-names></author>: <title>Japans Weg von der Feudalgesellschaft zum Industriestaat. Wandlungsimpulse und wirtschaftliche Entwicklungsprozesse in ihrer politischen, geistigen und gesellschaftlichen Verankerung</title>. <other>Köln</other>: <publisher>Verlag Wissenschaft und Politik</publisher>, <year>1976</year>.
<author><surname>Satô</surname>, <given-names>Katsuko</given-names></author>/<author><surname>Suzuki</surname>, <given-names>Makoto</given-names></author>: <title>Kyoiku mondai yôgo no kaisetsu. (Begriffserklärungen zu Erziehungsproblemen.)</title> In: <source>Gendai yôgo no kiso chishiki</source>. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Jiyû kokuminsha</publisher>, <year>1995</year>. S. <fpage>902</fpage>-<lpage>914</lpage>.
<author><surname>Suzuki</surname>, <given-names>Tadashi</given-names></author>: <title>Grundlagen einer nicht-westlichen Industriegesellschaft. Die Organisationsprinzipien der vertikalen und horizontalen Gruppen in Japan</title>. In:<editor> Hans-Joachim Kornadt</editor>/<editor>Gisela Trommsdorff</editor> (Hg.): <source>Deutsch-japanische Begegnungen in den Sozialwissenschaften. Wiederbeginn wissenschaftlicher Kooperation in gesellschaftsbezogener Forschung. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung</source>. Band <volume>6</volume>. <other>Konstanz</other>: <publisher>Universitätsverlag Konstanz</publisher>, <year>1993</year>. S. <fpage>125</fpage>-<lpage>136.</lpage>
<author><surname>Teichler</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Hochschule und Gesellschaft in Japan. Band 1. Geschichte und Struktur des japanischen Hochschulwesens</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett Verlag</publisher>, <year>1975</year>.
<author><surname>Teichler</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Das Dilemma der modernen Bildungsgesellschaft. Hochschule und Gesellschaft in Japan. Band 2</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett Verlag</publisher>, <year>1976</year>.
<author><surname>Tippelt</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Bildung und sozialer Wandel: eine Untersuchung von Modernisierungsprozessen am Beispiel der Bundesrepublik Deutschland seit 1950</title>. <other>Weinheim</other>: <publisher>Deutscher Studien Verlag</publisher>, <year>1990</year>.
<author><surname>Wagazuma</surname>, <given-names>Hiroshi</given-names></author>:<title> Shûdan shugi no shinriteki yôin</title>. In: <editor>Eshun Hamaguchi</editor>/<editor>Shôhei Kumon</editor> (Hg.): <source>Nihonteki shûdan shugi. Sono kachi o tou</source>. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Yûkai kaku</publisher>, <year>1994</year>, S. <fpage>47</fpage>-<lpage>74</lpage>.
<author><surname>Weber</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Wirtschaft und Gesellschaft. Grundriß der verstehenden Soziologie. Mit einem Anhang: Die rationalen und soziologischen Grundlagen der Musik</title>. <other>Tübingen</other><publisher>: Mohr</publisher>, <year>1956</year>, <issue>4</issue> Auflage.
<author><surname>Wittig</surname>, H<given-names>orst E.</given-names></author>: <title>Pädagogik und Bildungspolitik Japans. Quellentexte und Dokumente von der Tokugawa-Zeit bis zur Gegenwart</title>. <other>München/Basel</other>: <publisher>Ernst Reinhardt Verla</publisher>g, <year>1976</year>.
<author><surname>Yakura</surname>, <given-names>Hisayasu</given-names></author>: <title>Gakureki shakai</title>. <other>Tôkyo</other>: <publisher>Kyôikusha</publisher>, <year>1978</year>.