<editor>Bundesanstalt für Arbeit</editor> [Hrsg.], <title>Blätter zur Berufskunde: Politologe/Politologin</title>, <issue>8</issue>. Aufl., <other>Bielefeld</other> <year>1996</year>.
<editor>Bundesanstalt für Arbeit</editor> [Hrsg.], <title>Arbeitsmarkt-Information für qualifizierte Fach- und Führungskräfte: Studium und Arbeitsmarkt – Hochschulabsolventinnen und Hochschulabsolventen an der Schwelle zu neuen Arbeitsformen</title>, <other>Bonn</other>, <year>1999</year>.
<author><surname>Fiebelkorn</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author> und <author><given-names>Thomas</given-names> <surname>Schramm</surname></author>, <title>Berliner Politologen auf dem Arbeitsmarkt: Verbleibuntersuchung der Absolventenjahrgänge des Berliner Otto-Suhr-Instituts von 1979 bis 1986</title>, in: <source>Politische Vierteljahreszeitschrift</source>, Jg. <volume>30</volume>, Heft <issue>4</issue>/<year>89</year>.
<editor>Freie Universität Berlin</editor>, <title>Politologie-Studium [Sammelband], 1971-83</title>.
<author><surname>Grottian</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>, <title>Wie das Band zwischen Ausbildung und Berufsperspektiven knüpfen?</title>, in: <editor>Albrecht, Ulrich</editor>, <editor>Elmar Altvater</editor> und <editor>Ekkehart Krippendorff</editor> [Hrsg.], <source>Was heißt und zu welchem Ende betreiben wir Politikwissenschaft? Kritik und Selbstkritik aus dem Otto-SuhrInstitut</source>, <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher>, <other>Opladen</other>, <year>1989</year>, S. <fpage>143</fpage>-<lpage>157</lpage>.
<author><surname>Henning</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>, <title>Karrieren unter der Lupe: Politologen - Soziologen</title>, <publisher>Lexika Verlag</publisher>, <other>Würzburg</other>, <year>2001</year>.
<editor>Hoffmann, Rainer-W.</editor>, <editor>Stefan Rüb</editor> [Hrsg.], <title>Sozialwissenschaften – wo, wie und was dann? : Alles Wissenswerte zu Studieninhalten, Studienaufbau und Studienpraxis; Aktuelles zu Beruf und Arbeitsmarkt</title>, <publisher>Ars Una</publisher>, <other>Neuried</other>, <year>1996</year>.
<author><surname>Rössle</surname>, <given-names>Tim</given-names></author>, <title>Berufseinmündung und Berufsverbleib Berliner PolitologInnen: Eine empirische Untersuchung über die AbsolventInnen der Jahre 1987 bis 1992</title>, <publisher>dipa-Verlag</publisher>, <other>Frankfurt am Main</other>, <year>1995</year>.