<author><surname>Amann</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author> / <author><surname>Fehlen</surname>, <given-names>Fernand</given-names></author> / <author><surname>Mein</surname>, <given-names>Georg</given-names></author> (<year>2010</year>): <title>Sozio-kulturelle Milieus in Luxemburg</title>. In: <editor>IPSE</editor> (Hrsg.): <source>Doing Identity in Luxemburg. Subjek- tive Aneigungen - institutionelle Zuschreibungen - sozio-kulturelle Milieus.</source> <other>Bielefeld</other>: <publisher>transcript</publisher>, S. <fpage>37</fpage> - <lpage>61</lpage>.
<author><surname>Lüdi</surname>, <given-names>Georges</given-names></author> (<year>2008</year>): <title>Der Schweizer Sprachencocktail neu gemixt! Sprache als Brücke und Barriere</title>. In: <editor>Müller-Jentsch, Daniel</editor> (Hrsg.): <source>Die neue Zuwan- derung. Die Schweiz zwischen Brain-Gain und Überfremdungsangst. Zü- rich: Avenir Suisse,</source> S. <fpage>185</fpage> - <lpage>203</lpage>.
<author><surname>Nassehi</surname>, <given-names>Armin</given-names></author> (<year>1995</year>): <title>Der Fremde als Vertrauter. Soziologische Beobach- tungen zur Konstruktion von Identitäten und Differenzen</title>. <source>Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie</source> <volume>47</volume> (<issue>3</issue>), S. <fpage>443</fpage> - <lpage>463</lpage>.
<editor>Statec</editor> (<year>2009</year>b): <title>Le secteur public. Economie et Statistiques</title>. <source>Arbeitspapier von STATEC</source>, Nr. <volume>34</volume>.
<editor>Statec</editor> (<year>2009</year>a): <title>L'économie luxembourgeoise. Un kaléidoscope 2008</title>. <other>Luxemburg</other>: <publisher>Statec</publisher>.
<editor>IDENT</editor> (<year>2009</year>): <title>Résultats de l"enquête quantitative dans le cadre du projet IDENT</title>. <other>Arbeitspapier, Universität Luxemburg.</other>
<author><surname>Wille</surname>, <given-names>Christian</given-names></author> (<year>2010</year>): <title>Grenzgänger in der Großregion 1998-2008</title>. In: <editor>IPSE</editor> (Hrsg.): <title>Digitaler und interaktiver Atlas der Großregion. Interdisziplinäres Online-Projekt der Forschungseinheit IPSE der Universität Luxemburg</title>. URL: <url>http://geo.uni.lu/joomla/index.php?option=com_content&task=view&id=13 57&Itemid=191</url> [<other>Zugriff am 14.11.2010]. 113</other> © <source>Interculture Journal</source> <year>2011</year> | <fpage>13</fpage>
<author><surname>Reuter</surname>, <given-names>Julia</given-names></author> (<year>2002</year>): <title>Ordnungen des Anderen. Zum Problem des Eigenen in der Soziologie des Fremden</title>. <other>Bielefeld</other>: <publisher>transcript</publisher>.
<editor>Verordnung</editor> (<year>EWG</year>) <title>Nr. 1408/71 des Rates vom 14. Juni 1971 über die An- wendung der Systeme der sozialen Sicherheit auf Arbeitnehmer und Selb- ständige sowie deren Familienangehörige, die innerhalb der Gemeinschaft zu- und abwandern</title>. In: <source>Amtsblatt L</source> <volume>149</volume>, <issue>5</issue>. <other>Juli 1971</other>
